左報狙擊港獨 批鬥浸大生搞身份認同論壇等同播獨

《文匯報》今在A2版刊登報道，以「內外勾結 獨害大學」為題，指有支持港獨成員在大學內舉行論壇，並邀請港獨人士在校園內「播獨」。文章更以特稿報道上周二由香港浸會大學傳理學會舉辦的論壇，指當日被邀出席的講者香港復興會創辦人陳云根（陳雲）和香港民族黨發言人周浩輝，與論壇主持人傳理學院一年級生廖焯嵐「裡應外合」，刻意安排二人在校園「登台播獨」。

上周二在浸大舉行的論壇主題為《尋源歸根？割席斷交？——談香港人未來身份認同》。報道稱，廖焯嵐疑似為「香港民族黨」成員，過往多次發表反政改言論。在考上傳理學院後刻意與學會成員混熟，以「熱心顧問」身份促成今次論壇，更稱三人瓜分為數達3,000元的「嘉賓車馬費」。

傳理學會今發聲明指責文匯報報道失實，報道所指「車馬費」只是財政預算，並非最終支出數目。學會澄清，廖焯嵐並非如報道所指多次參與事前的籌備、構思題目及活動流程。對於論壇嘉賓全為港獨派人士，幹事會成員稱對此並非「意料之外」，全為事前擬定的目標嘉賓。

更稱三人瓜分為數達3,000元的「嘉賓車馬費」
3000蚊都要上新聞
你張屌明中聯辦一幅字晝都過十萬啦

留名